---
title: Ohne Maus im Terminal scrollen
date: 2016-02-20T22:08:00+0100
categories:
- Linux
- OSBN
tags:
- Maus
- Terminal
- Scrollen
slug: ohne-maus-im-terminal-scrollen
---
Ab und an spuckt ein Befehl wie z. B. hwinfo mehr aus, als auf den Bildschirm passt. Vor allem, wenn man ein Net- bzw. Notebook nutzt. Ich selbst verwende zsh als Shell und terminator als Terminal-Emulator. Das Ganze ist so eingestellt, dass ich mit den Cursortasten durch die Historie der Befehle "scrollen" kann. Wie bekommt man aber die Bildlaufleiste dazu nach oben bzw. unten zu scrollen?

Am einfachsten dürfte es mit der Maus sein, indem man entweder das Mausrad nutzt oder die Bildlaufleiste nach oben bzw. unten zieht. Was aber, wenn man an seinem Notebook keine Maus angeschlossen hat? Und auch das Touchpad deaktiviert hat? Man drückt einfach zwei Tasten. Mit Shift und Bild&#8593; scrollt man nach oben und mit Shift und Bild&#8595; scrollt man nach unten.
